代繳DSE考試費 教育局：只限學校考生

財政預算案提出為中學文憑試(DSE)考生代繳考試費，引發「全民報考」恐慌，教育局局長楊潤雄今早(17日)出席電台節目時表示，措施會收窄到只限為學校考生代繳費用。

另外，教育局昨日(16日)公布今年起復考小三全港性系統評估(TSA)，但會以「不記名、不記校」，每間學校隨機抽10%學生應考的方式進行評估，及不會再提供學校報告。楊潤雄指，教育局不會查核參與TSA的學校名單，以免政府被指在背後施壓。

他承認，小三TSA在2014/15學年開始異化，其後經檢討委員會審視後，TSA題形有所改變，學生操練情況減少。他稱，如有家長拒絕讓子女參加TSA，有關學生不會受到懲罰，不過他認為如TSA無操練或壓迫問題，家長應讓子女參與，以爭取學習經驗。至於有家長擔心校方會以TSA評核結果作為招徠，楊重申TSA只用作教與學用途，不應公開。

他續指，社會現時對TSA認識仍不深，對評估制度有很多不信任，今年的TSA將以不記名、不記校和抽樣方式進行，是平衡專業要求和社會意見，不排除可能有學校仍有操練，但相信情況並不普遍。

多謝連登仔

屌你啦

連登仔癲到

縮你咪柒囉

唉

細路仔玩賓周

波叔之前咪話鼓勵出黎做野班人返去重考，而家收窄到學校考生，咁咪違背個措施原意囉，不要剔走個免費去啦屌你老母

班垃圾00後以後會撐政府

公平咩

屌

屌你老母
90後0受惠
就算政府唔妥佔中魚蛋
都唔駛一竹篙打一船人淌滅我地呀

90後不嬲係原罪
尢其係95

屌你

屌你老母，錢又唔撚派，而家仲cut咗我唯一福利

利申 真心想考

笑死我 原來財政預算案都可以彈弓手

政府又呃市民

呢頭講完個頭就唔記得架啦

咁都唔係第一次既
當年全民派$6000都係彈弓手

又一件事睇到波叔完全冇料到

妖我真心想考……

仆街啦

屌你老母垃圾政府，俾錢照考，玩撚死你班00後。

屌 冇得免費考 我下年仲要考英文啊 又要比多幾舊水

咁快又縮

好波 共享成果
享受個位全部都唔洗交稅既
死學生 死綜援狗

渣架

比錢都去考，00後

哎唷唷,之前打晒飛機話要入去玩野果班,自己畀錢啦

持續進修喎
又歧視在職人士

邊個話連登仔影響唔倒政府

7頭波
諗都無諗就亂推政策
7撚左又要改

屌 辣殺政府 淆底到

80-90後大把人打緊工賺緊錢,幾千蚊會俾唔起咩?
家陣屌緊政府出爾反爾 其他人無得受惠

收皮啦連登仔
比錢去考？得個講字

英國研究
中國製造
連登行動

連登仔真係笑死人咩

推出完又要改 咁我地罷工搞到佢每月免稅都得啦

屌你老母我真係想考架

利申今年都有報名考三科

波叔onlan79

話淨係free比啲係嗰科拎3或以下嘅考生咪得
冇撚腦 垃圾政府

囤地波根本就on9

屌你老母
又話推廣全民進修
修你老母

政府聽連登仔民意

對社會未撚有貢獻就有社會額外關照，智力幾低先會諗出呢D政策

買曬8科past paper先話無得考

一本成60$你洗左幾錢

明知連登仔唔會行動

政府都可以淆哂底

哦

縮骨波

無撚腦, 一個月白袋納稅人幾十萬,
叫人比機會
走喇

垃圾彈弓手
改晒成份報告佢啦

抵死 柒到喊 咁早爆玩法

原來嗰財政預算案已經夠垃圾
依家連唯一好嘅嘢都冇
劏房真係垃撚圾

不如改做文盲免費啦

垃圾

屌，我好想考啊

落台啦仆街，份預算案小學生都不如

實比議員屌到仆街
留名再轉軚

你識唔識架...

減少受惠人數就彈弓手
派錢又唔見你彈弓手

議員原本想撐政府考DSE 點知宜家又要俾錢一定屌爆佢

俾連登仔嚇一嚇就鳩縮
連登仔最出名係鍵盤上面,我就唔信DSE真係咁多人去報名
咁撚樣都俾連登仔嚇到

屌你老母
祝你考試失敗 入I大

大學生算唔算學校考生?

屌你老母 真係諗住考架嘛

唯一受惠既野都無左

無啦份預算案完全唔關我事了

比連登仔搞到冇得玩了

所以實再轉軚
set死十幾萬個criteria
令普通市民冇資格
例如嗰科有3以上唔free 月入過2萬唔free

政府又彈弓手，佢老母

屌啦

請左假溫書你先話無得考

其實正苦係咪歧視緊自修生?可唔可以告得入

屌你老母on99
究竟想點
究竟有無評估過個政策既可行性同目的
雖然係預算案
都唔洗咁撚on9呀話
求其搵個學生諗個方案都可能完善過政府
屌你老母 政府班撚樣官真係食屎大
無撚用

讀書已經好辛苦，仲要俾正苦FAKE埋

連登仔萬人響應 無人到場

痴線，一開始免考試費雖然膠但都叫做有個原因，而家免學生想點，窮嗰D一早唔洗俾

做通識畀建議仲諗得多過佢份垃圾預算案

自修生慘過狗

又話鼓勵人進修

不如下屆通識就考預算案措施

柒頭波真係戇尻
明明自修生根本就影響唔到條curve, 亦都影響唔到jupas
最多只係speaking而已, 但speaking都只係佔分唔大
加上真係有人玩嘢嘅話可以重考
壟斷發言會俾人cut(除非個考官咁仆街)
但如果人哋講得好嘅你點都唔夠人高分架啦

最重要係免費考dse就會令啲人, 尤其係後生/無所事事嗰批走去讀書
變相少咗人反政府
(所以點解政府咁鍾意鼓勵啲人讀書同係噉加大學學位而唔會減, 因為依個係政治目的)
但係你噉搞法咪搞到民怨沸騰囉戇尻仔

笑死人

司法覆核

鼓勵日校要考dse 既人考dse 波哥

大學畢業未？

屌你我真係想考中英文架
史上最廢司長
無咁大個頭就咪撚戴咁大頂帽啦

本身窮中學生已經有grant

柒咗一次，估唔到佢咁快就柒第二次

屌真係諗住考下測試下自己實力
真係覺得翻工果班咁得閑請假同你玩咩
屌你老母垃撚圾

垃圾政府

個個連登仔都話自費請假去考架啦
我真係想睇下有幾多個會去考

屌你老母教育局

屌你老母, 連Budget 都要各自演繹

下
點解係95，因為果年派錢差一年先夠18歲？
差一年既95就算把啦
係出聲都係94年4月1號到12月果班啦
明明大家都係94就一班人有 一班人冇
明顯就係分裂94年

大學生閱讀理解拎u?

咁你咪特登請假去考囉傻仔
我係笑之前果班講到自己會點會點ge吹水狗

我比較想知之前名校secret班柒頭係咪偷笑緊

成班毒撚喺度ff 我都話撚咗啦

點解唔係波叔自己講返

廢事俾人屌到上天花板

依家係劏房波出爾反爾 搞清楚logic咪呀on 9 仔

無得免費考嗰啲咁點?!
派番錢俾無得考嗰啲

自修生咁上進，科科5**，就算政府唔比錢都冇分別

我而家都係笑班吹水狗要自己畀錢呀
佢彈唔彈弓手真係唔太關我事,我又唔洗為呢d小小著數去發癲

我出年就考bio
已買哂textbook
溫哂就訂pastpaper

垃撚圾

睇嚟巴打你一係有錢中產 一係就綜援撚有受惠個班咪WFC
N無個班得免費考DSE叫做有啲受惠
家陣政府剝削埋唯一可以受惠垃圾預算案嘅野,搞清楚點解有一大班人想考先喇

吹水狗咪即係吹水，點會因為彈弓手取消個免費而屌鳩劏房波啊？連基本邏輯都無能力處理

回水啦屌你老母

甘撚臭串？我比錢都入去玩中英oral，玩死班蝗

屌你老母講到乜撚都關連登仔事咁，根本就係柒頭波自己推個有漏洞，講撚到好似連登仔錯晒咁
連登仔有撚咁大影響力咩

說好的不論年齡都希望佢有進修機會呢
錢就快最撚快
要做嘅嘢就慢到輕頭縮埋一邊當睇唔到

上面屌連登仔嗰啲都on99
明明FB周圍嗰啲個個都話考，唔好以為連登咁大power啦好冇

政府垃撚圾

根本初衷就係笑鳩囤地波on9財政預算先會話全民去考
依家匡亂反正咪好囉
笑嗰啲一定係名校secret既00後

波叔你俾教育局落面喎
仲唔快啲出聲名反擊？

邊個話笑個劏房波係初衷
初衷係玩鳩班00後順便笑鳩佢

咁啲差額點先
之前預全民免費，而家就剩係畀學校考生
有錢剩喎

屌你老母 仲諗住笠住件大學外套 拋撚窒班on9仔
彈弓手垃圾政府

波叔真咪買返黎架個位
簡單啲2018有考過dse自修/日夜校生
2019可以free（free幾多科再算啦）

又或者
曾經考過dse
2019都可以free/減半
再附加曾經考過ce/al
可以減半

如果按考試成續扣減可能會增加成本
同埋有人不滿求學不是為左分數

但都好過而家only學校考生

洗撚特登請假
大學生得閒到仆街
柒頭波咁樣玩9市民
我就同你玩玩佢
利申:中文oral得5星，都想一雪前恥拎翻個5星星

重讀生又出嚟抗議

留返下年再減差餉入佢自己袋

係唔撚益你香港人

有香港人唔益
走去便宜班支那蟲
含柒啦

個政府都真係幾垃圾㗎喎

班垃圾真係好撚on9呀屌你老母臭閪
公佈完又改，仲要改到咁大
想點撚樣先
點鼓勵市民學術發展呀

好野，財政預算案推翻

報晒yy lam考試班你先話要比錢考
你賠我呀？

初初肯派錢咪無事囉屌你老母

教育局你咪撚阻考評局發達啦

睇見班憤青無錢派就發曬爛渣真係好好笑

可唔可以幫我表弟報
佢讀緊小學

自修生多謝連登仔 抵死

係咁撚想考就自費考啦
屌佢老母 咁撚大個人連幾千蚊都無
可以充分見到港男個格有幾撚閪幾撚度縮

報夜校

垃圾 準備照俾錢考普通話口試
吹咩

我比錢都要玩鳩你地
出黎做野喇柒頭皮

你估考試好撚貴咩 本身考唔考都冇所謂 但你政府咁撚串 我就照報 報撚晒中英oral

要幾多$呀

等睇我講：唔好誤會 我係指在座各位考生都係垃圾

柒頭波on 9已經唔係第一日
不過連登仔又柒俾位人地入

根本就歧視自修生

粒水

照考oral，理撚得你

屌佢老母

真係好垃圾
財政司長（理應）用成年去諗既施政
一日就俾連登同網民破解左

咁要八億咁多?

睇佢個款咪預算前幾日諗

屌你老母
得班中六受惠

不如每個中六生派2000蚊啦 on9

好地地免電費唔得既
呢個政府真係帶頭搞創新

錢又唔撚派，放成五百億落創科度，有成千億盈餘，冇個政策受惠⋯⋯而家有免費考dse都叫有件野可以受惠到小市民呀。屌你茅波教育局聽撚班自私00後中學雞啲野後就縮沙，咁就唔該你派返錢la

利申俾錢照考，因為班雞嚴重歧視自修生

根本就係，唔想派得多嘅咪4000算囉
啲錢夠畀考試費，一眾有心考嘅就可以 唔使錢考
非考生又可以用嚟做自己嘢，咁已經可以減少玩嘢嘅人

當然，一定會有人照畀錢玩嘢，但一定唔多

屌垃圾

仲有班中學雞驚人考試搗亂又怕俾人屈機，明明年年都有咁既情況，純屬正常。根本佢地要求政府改政策既理由係講唔得通囉！如果咁驚就咪考啦，只識站在道德高地做鍵盤戰士叫政府聽自己聲音，咁班自修生係唔係唔洗聽呀？大哂咩？班00後正一屎忽鬼

你想使多啲錢定係政權不穩
加大學學位又俾人屌，噉免 dse 得啦啩？
加上 waive dse 點都平過資助一個學士課程啦
況且啲錢係納稅人，關林鄭撚事?

oral嗰陣用black panther語氣

笠水狗

照去蝗組玩嘢話撚知你，一千幾百實俾得起

預左架啦
錢又唔撚派
最後福利都無埋
好耶

好撚嬲呀?
我唔係dse考生呀傻豬

學校考生本來就有減免，
又幫唔到自修生

雙重無意思，做黎做乜鳩

咁你咁樣講野係咪覺自己好撚型？

窮撚本身唔駛錢

係得2018個班咁着數, 又有機會拎海洋公園飛, 又有得免費考, 千禧bb真係好好彩呀